盧建民：沒有人是孤島

盧建民：沒有人是孤島

【本報訊】旺角騷亂判刑最重的被告盧建民（圖），除申請就七年監禁刑期減刑外，亦請求推翻定罪。其大律師說，被指集結干犯暴動的人縱使做出相同行為，但假如懷有不同目的，像時下常說的「兄弟爬山」，就不應被視為一起集結，因此無罪，但原審法官引導陪審團時未有說明這點，屬不當甚至犯錯。

相關新聞：街坊湧警署抗議濫捕 防暴清場

大狀：目的不同非集結

盧建民在庭上寫下鼓勵香港人的字句，勉勵港人「不屈不撓」、「沒有人是孤島，不遺忘、不善忘」、「不要被仇恨、暴力摧毀良知」。他亦請林鄭「不要再摧毀年輕人未來」，建議成立獨立調查委員會，還原昔日香港。

盧建民被裁定在砵蘭街干犯暴動罪，控方指他多次投擲物品及拾起泥沙襲警。代表盧的大律師劉偉聰指，另一旺角騷亂案被告楊家倫縱火，整體案情比盧嚴重，只判監四年九個月。

劉偉聰認為法官引導陪審團時，將犯罪元素「共同目的」解釋為「作出擾亂秩序行為，或使用挑撥或侮辱言詞」，是將兩者混淆。

劉指非法集結或暴動罪刑罰高於擾亂秩序罪，正是由於多名犯案者需有「共同目的」，因此共同目的必然有別於干犯擾亂行為，控方需具體指出犯案者的確切目的。

劉舉例，梁天琦在發生擾亂行為時稱正舉行「選舉遊行」，如陪審團考慮過是否所有被告均以選舉遊行為行事目的，就可能有不同裁決。

律政司一方回應，「共同目的」只是證明被告參與集結的方法之一，而案中示威者大量擲物和衝擊警方，「目的點睇都係向警方做出嗰啲行為」，破壞社會安寧。

另一上訴人黃家駒承認在亞皆老街向警員擲發泡膠箱，因暴動罪判監三年半。大律師陳銚明為他申請減刑，指當時無人掟磚，黃沒持武器，他被捕後才發生的暴力行為非他預計中，相比其他旺角暴動案量刑過重。陳指黃真心後悔，盼法庭寬待，孔子說過只用刑法規管，不能避免人民無恥，認為因教育不完整，傳媒偏頗，很多年輕人被誤導，自以為正義，望法庭輕判認錯者，減省社會虛耗。

法官潘兆初指黃可有自己思想，不一定受誤導。彭官問黃有否自稱受誤導，陳說沒有，彭官聞言說：「咁唔得㗎喎……」陳續指，本案示威者認為不應禁止小販做生意，但不明白自由的前提是尊重。

■記者勞東來、蘇曉欣

上一則
上一則
青年無懼惡法蒙面守候

下一則
下一則
佔旺女村長：協助掘磚但無掟磚

街坊湧警署抗議濫捕 防暴清場
法律界：警須清晰表明追捕何人
保安界轟白色恐怖 憂爆離職潮
喬裝警被揭鬼祟潛上水站
警否認毀設施嫁禍 街坊不信任
梁天琦上訴 千人庭外集氣
青年無懼惡法蒙面守候
佔旺女村長：協助掘磚但無掟磚
捱警棍遲送院 青年腦出血
坐旅巴被拍攝 防暴狂毆少年
被捕孕婦進食如廁遭警監視
網民號召今紀念辛亥革命
200人新城市看《地厚天高》
勸勿襲擎槍警 懲教被辭職
薄紙遮證件編號 不敵調光軟件
13歲仔控暴動 投訴警插傘嫁禍
反對賦特首無上權力梁國雄申覆核緊急法
侍應涉踢站內木板控方促禁足港鐵被拒
官指有潛逃迹象 拒「懵良」保釋
上班族怒轟港鐵政治封站
工會：關站須顧員工安危
優品360遮招牌續營業
促重囚示威者 理工講師被停教務
中大教職員聯署 轟港府嚴刑峻法
聖保羅學生撐便服日 小息穿黑衣
八十後和理武之煉成
抗爭地圖上架 官媒發功轟蘋果
港電競手受罰 全球抵制遊戲商
高雄市府施壓 台大學拆連儂牆
撞人司機獲藍絲組織捐52萬
青衣連儂牆被焚
阻防暴入商場新港城五保安職員被捕

突發！美國人要大家教佢點抵制暴雪！

掉雜物都坐7年
痴撚線

黑警周街打人唔該坐番十世八世